我覺得成日都會想死但又唔夠膽去死先最辛苦

我有時覺得我同好多大學讀到自殺嘅人其實可能經歷差唔多，純粹個分別係我仲未夠膽真係自殺，我唔夠膽踏出去個步，眼看真係去到死呢一步好似冇乜可能咁，但就成日都會諗住，

你問好多人可能大部份人都會答你人生唔開心嘅時間一定多過開心嘅時間，每日番工番學都好辛苦，唔知做緊乜咁，咁其實個意義係邊？ 純粹係你日日都做緊人，就一路都要過以上嘅生活，有時諗落人生根本係一個騙局，其實出世冇乜嘢值得好慶賀，只係代表住佢嚟緊長大後就會開始過呢種生活，而又可能開始每日喺度掙扎應唔應該死，但你又會諗你屋企人會傷心你有朋友會傷心，而你又冇勇氣去踏出個一步，純粹係呢d原因所以逼住繼續做人，有時諗落其實佢哋始終有日會慣，係呢一刻可能會好傷心，但兩年？5年？點都會習慣，係可能好自私，但起碼我唔使再做多五年人，唔使再過五年唔開心嘅時間

有時又會諗，點解佢俾得你出世，佢唔會隨身附送個制俾你去選擇你想唔想完結，唔會痛，但可惜係冇，我冇得揀，有得揀我根本唔想做人落去，無窮無盡，唔知幾時先會完，

到你再大啲可能你又會有更加多野放唔低，但係當你呢刻真係有勇氣去死，其實所有野都已經唔再重要，我嗰人生最後結果會點，我最後會同到邊個結婚，最後有幾多個仔女，最終我一直想做嘅事業會唔會成功，所有嘢都已經唔重要，重點係我係要經過好多好多好多關好多好多令我唔開心嘅時間先或者可能可以達到我想要去完成既事，人生可能就係咁無謂..已經好攰啦......我唔想再諗...

有冇人傾下

見到樓主打左咁多感受, 想講 you are not alone
出世唔到我地決定, 過住唔想過既生活, 唔知幾時先到果D 開心既結局.
但真係放唔低, 呢個世界有D 野都係唔捨得.
樓主, 其實你都放唔低身邊重視你既人, 仲有D野, 而家放棄左就唔會知道將來係點嫁啦!!

既然係讀書令到你咁唔開心
你都諗到死呢步
姐係其實所有野都可以變得唔重要 放得低
既然其實學業呢樣野或者其他野係放得低
咁點解唔放低佢？
唔中意讀咪唔好讀
唔中意做就唔好做
Follow ur heart去做你想做或者未試過既野
唔好比唔開心困住左自己
其實做人又無話有咩意義 或者無咩意義
都係志在經歷下呢個世界 經歷下愛
享受下唔同既野
當然可能你已經無意慾去探索呢d野
但你諗下 你呢一刻選擇左放棄生命
你就真係永遠都無可能去體會到生存既樂趣
假如你無放棄 堅持落去
當你體會到生存既樂趣個陣
你就會好慶幸當時既自己
可能搵到真愛 可能搵到興趣等等
尤其你係經歷過人生低潮先得到呢一切
你一定會更加珍惜 你既人生先會活得更有深度
所以當你已經諗到想死呢步
點解唔諗下點樣放低唔開心既野
去做自己中意做既野？
可能我唔太清楚你既狀況
但我都係想講生存係辛苦
但其實世界好大好靚 人生都有好美好既一面
只要睇開d 唔好執著係唔開心既地方
你都可以活得好開心！
希望你可以去見到人生好美好既一面啦！

人生就係經歷痛苦嘅過程

但記住

生活 生活

生下來就要 活下去！

勇敢面對所有嘅苦難 總會有快樂嘅時候 即使比較少 都唔可以輕易放棄追求快樂嘅慾望！

結果係咩都無 咁又點
你去達成目標個個過程
你自己經歷過 努力過 體驗過既野
呢d先係最重要 你試過就明白
唔好放棄呀！

痴線你好正能量